3九巴爭路 彌敦道癱瘓半小時

3九巴爭路 彌敦道癱瘓半小時

要聞

0:00

【本報訊】兩部九巴前晚在太子因埋站問題各不相讓，尾隨九巴受影響切入快線，又被中線九巴車尾頂着，結果3巴霸佔北行3線，現場交通癱瘓半小時。其中一名涉事男車長更左右開弓，先與慢線女車長互罵，繼而與要求落車的男乘客爭執，說話中夾雜粗口，有乘客表示會向九巴投訴，九巴回應指如有任何車長違規，會作出紀律處分。

前晚約7時，一部58X路線九巴，在太子彌敦道789號健峯保險大廈對開埋站，另一部41路線九巴車長見狀欲抽頭切入慢線上落客，但58X同時開車出站，兩車各不相讓，兩車長更對罵起來。

在兩巴士阻塞慢線及中線之際，隨後一部60X九巴從中線切入快線，卻被41號九巴車尾頂着不能駛過，結果彌敦道往深水埗方向3線塞死，後面司機縱使拚命響號亦無用，令車龍越塞越長，一度引起鼓譟。

3部九巴前晚停在旺角彌敦道北行3線，令路面封死。讀者提供圖片

車長爆粗兼拒乘客下車

乘坐41號線上層的乘客何小姐憶述，當時聽到樓下一男一女爭執，到下層查看發現兩車長互罵，「58X個女車長仲走過嚟同我哋個男車長嘈，大家都好執着，死都唔肯讓！」其間不少乘客上前勸交，但男車長仍指摘錯在女車長，拒絕讓步，堅持要等九巴督察到場調解。過了半小時，一名男乘客忍無可忍要求落車，但男車長拒絕，雙方又起爭執。

根據何小姐提供片段，車長一度爆粗鬧乘客「唔×關你事，你唔需要知咁多」，乘客則要求「我𠵱家落車」，車長大條道理拒絕「我唔想因碰撞繼續行駛」。

何對兩車長為「啖氣」玩殘乘客及其他道路使用者極不滿：「兩個車長為啖氣，連累兩車嘅乘客，仲要係咁講粗口鬧人」，何事後落車轉乘的士，不但有損失且遲大到，她考慮向九巴投訴，希望九巴嚴正處理。

九巴回應稱，一輛58X九巴在彌敦道近界限街上落客後，預備入中線離開，此時一輛41九巴由中線駛入慢線埋站。由於兩車距離接近，巴士停下並向公司及警方匯報，尾隨60X九巴在中線轉快線離開時，因前面巴士停車致不夠空間轉到快線同停下，九巴稱如有任何車長違規，公司會作紀律處分。警方將事件列交通意外無人受傷處理。據悉，當時有人報警稱有巴士相撞，但警員到場發現涉事車輛無碰撞，而司機最後亦和解離去，無人被捕。

■記者司徒韋桐、金敏琍

相關新聞

違行為規定 車長可罰$2,000
要聞 5小時前

左右開弓

架60X車身咁撚長就唔好玩命咁樣抽頭想過啦

打和啦大家九巴

XXXX XXXX

留名再睇私家車佬又講彌敦道巴士過多導致全港大塞車

XX旺角，正式啟動

九咬九骨

巴士佬

女人揸車

根本就係